{
    "question": "Dimanakah tukang batu , penyanyi , tukang kayu bekerja ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tukang batu biasanya bekerja di tambang batu, lereng gunung, atau anak sungai<br>penyanyi bekerja di banyak acara pernikahan, konser, didalam orkestra, panggung hiburan, acara off/on live di televisi<br>tukang kayu bekerja di tempat pengrajin kayu mebel, atau pemotong kayu glondong untuk bangunan,",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-saluran-pergaulan-dapat-mendukung-penyebaran-arus-globali-666",
            "question": "Mengapa saluran pergaulan dapat mendukung penyebaran arus globalisasi? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karna pergaulan dapat memengaruhi gaya hidup seseorang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dalam bergaul itu{bergaul bebas} kita mudah mendapatkn hal hal baru dari luar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-dimaksud-dengan-cerpen-buatlah-struktur-cerpen-d-285",
            "question": "Jelaskan apa yg dimaksud dengan cerpen?\r\nbuatlah struktur cerpen dan berikan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerpen adlah cerita pendek/ cerita yg ditulis dgn karangan prosa. struktur nya yaitu penokohan, latar, tema, amanat, sudut pandang, alur cerita. contoh bisa dilihat dari majalah, koran, atau internet",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cerpen adalah karangan yang berbentuk prosa berupa cerita pendek.<br><br>struktur intristiknya<br>:penokohan,sudut pandang,alur ,amanat<br><br>unsur ekstrinsinya:<br>tentang pengarangnya<br>nilai-nilai<br><br>cthnya buat berdasarkan pemahaman dari unsur intrinsik dan ekstrinsik\u00a0<br>dalam cerpen<br>yang tdk mengisahkan keselesaian masalah<br><br><br>semoga membantu :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-puisi-tentang-anak-yang-pandai-421",
            "question": "Tolong buatkan puisi tentang anak yang pandai !!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "engkau..<br>kecerdasan berfikirmu<br>mengalir bagaikan sungai<br>yang jernih<br><br>kecepatan berfikirmu\u00a0<br>berlari seperti balapan<br>motor....<br>engkau mendapat kecerdasan berfikir<br>dari Tuhan Yang Maha Esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-kepedulian-bangsa-indonesia-terhadap-masal-923",
            "question": "Sebutkan bentuk-bentuk kepedulian bangsa indonesia terhadap masalah internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mngrim pskan garuda <br>2. mngrim bntuan<br>3. ikt mndmaikan<br>dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan memupuk rasa kebersamaan,dan juga damai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-volume-air-170",
            "question": "Apa yang dimaksud volume air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "volume air = berapa banyak air yang berada di tempat itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Yang\u00a0dimaksud dengan Volume air<span>\u00a0\u00a0adalah Volume air maksimal pada ketinggian tertentu ( pada umumnya pada 0 meter ).<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-peristiwa-alam-316",
            "question": "Sebutkan macam-macam\u00a0 peristiwa alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banjir,tanah longsor,sunami,gunung meletus,angin puting beliung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-dari-kata-gontaigunjinganguratankepakmungilpe-959",
            "question": "contoh kalimat dari kata gontai,gunjingan,guratan,kepak,mungil,persis,sembari,senja,tonggeret,dan uzur.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*gontai*<br>Hatinya sedih mendengar keputusan itu, dia berjalan piulang dengan gontai.<br><br>*gunjingan*<br>Perbuatannya sungguh tak terpuji, tak heran dia menjadi bahan gunjingan di kampungnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-gempa-bumi-768",
            "question": "Contoh teks eksplanasi gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan umum :<br>Gempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang begitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat\u00a0luar<span>\u00a0biasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah sehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa.<br></span><br>deretan penjelasan :<br>Berdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat digolongkan menjadi dua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik tejadi karena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami pergerakan. Teori \u201cTektonik Plate\u201d berisi penjelasan bahwa bumi kita\u00a0ini<span>\u00a0terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan kerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. Lapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan bertabrakan.<br></span><br>interpretasi :<br>Gempa dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, konsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, seperti padabatas<span>\u00a0Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api karena banyaknya gunung berapi.<br></span><br>tandai terbaik yaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-candi-borobudur-263",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang candi borobudur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Candi\n Borobudur terletak di Kabupaten Magelang, Propinsi Jawa Tengah tepatnya\n di kecamatan Borobudur. Candi yang terletak 15 Km sebelah selatan \nMagelang ini hampir seleruhnya dilingkari pengunungan. Sebelah barat \nlaut terdapat gunung Sumbing dan gunung Sindoro, sebelah timur terdapat \ngunung Merbabu dan gunung Merapi yang beberapa waktu lalu sempat meletus\n dan memakan abnyak korban jiwa salah satu diantara adalah Mbah Marijan \nyang merupakan juru kunci gunung Merapi.</span>\nDi sebelah utara terdapat gunung Tidar. Gunung yang terkenal sebagai \u201d\n Pakuning Tanah Jowo\u201d atau pakunya tanah jawa ini merupakan tempat \npembinaan taruna-taruna dari Akademi TNI khususnya AKMIL (Akademi \nMiliter). Sebelah selatan terdapat pegunungan Menoreh. Uniknya jika \ndilihat dari candi \u00a0Borobudur puncak-puncak tinggi yang mengelilinginya \ntampak seperti seseorang yang sedang tidur terlentang dari bujur timur \nke barat. Menurut kepercayaan warga sekitar, yang tidur itu merupakan \nGunadharma yaitu ahli bangunan yang menciptakan candi Borobudur dan \nmenjaganya dengan pengawasan dari masa ke masa.\n<span>Disekeliling candi Borobudur juga terdapat beberapa candi antara lain\n candi pawon dan candi mendut yang terdapat disebelah selatan.<br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<strong><em>Candi Borobudur</em></strong><br>\u00a0</span><span> adalah sebuah <span>candi</span>\nBuddha yang terletak di Borobudur,\nMagelang, Jawa Tengah, Indonesia. Lokasi candi adalah kurang lebih\n100 km di sebelah barat daya Semarang, 86\u00a0km di sebelah barat Surakarta, dan 40\u00a0km di sebelah barat\nlaut Yogyakarta. Candi berbentuk stupa\nini didirikan oleh para penganut agama Buddha Mahayana sekitar tahun 800-an Masehi pada masa pemerintahan wangsa Syailendra.\nBorobudur adalah candi atau kuil Buddha terbesar di dunia, sekaligus salah satu\nmonumen Buddha terbesar di dunia.<br></span>\u00a0 <span>Monumen ini terdiri atas enam teras berbentuk\nbujur sangkar yang diatasnya terdapat tiga pelataran melingkar, pada dindingnya\ndihiasi dengan 2.672 panel relief dan aslinya\nterdapat 504 arca Buddha.\nBorobudur memiliki koleksi relief Buddha terlengkap dan terbanyak di dunia.\nStupa utama terbesar teletak di tengah sekaligus memahkotai bangunan ini,\ndikelilingi oleh tiga barisan melingkar 72 stupa berlubang yang di dalamnya\nterdapat arca buddha tengah duduk bersila dalam posisi teratai sempurna dengan mudra\n(sikap tangan) Dharmachakra mudra (memutar roda dharma).</span> <br>\u00a0<span>\u00a0Monumen ini merupakan model alam semesta dan\ndibangun sebagai tempat suci untuk memuliakan Buddha\nsekaligus berfungsi sebagai tempat ziarah untuk menuntun\numat manusia beralih dari alam nafsu duniawi menuju pencerahan dan\nkebijaksanaan sesuai ajaran Buddha. Para peziarah masuk melalui sisi timur\nmemulai ritual di dasar candi dengan berjalan melingkari bangunan suci ini\nsearah jarum jam, sambil terus naik ke undakan berikutnya melalui tiga\ntingkatan ranah dalam kosmologi Buddha. Ketiga tingkatan itu adalah K\u0101madh\u0101tu (ranah hawa nafsu), Rupadhatu (ranah berwujud), dan Arupadhatu\n(ranah tak berwujud). Dalam perjalanannya ini peziarah berjalan melalui\nserangkaian lorong dan tangga dengan menyaksikan tak kurang dari 1.460 panel\nrelief indah yang terukir pada dinding dan pagar langkan.</span><br>\u00a0 <span>Menurut bukti-bukti sejarah, Borobudur\nditinggalkan pada abad ke-14 seiring melemahnya pengaruh kerajaan Hindu dan\nBuddha di Jawa serta mulai masuknya pengaruh Islam.] Dunia mulai menyadari keberadaan bangunan\nini sejak ditemukan 1814 oleh Sir Thomas\nStamford Raffles, yang saat itu menjabat sebagai Gubernur Jenderal\nInggris atas Jawa. Sejak saat itu Borobudur telah mengalami serangkaian upaya\npenyelamatan dan pemugaran. Proyek pemugaran terbesar digelar pada kurun 1975\nhingga 1982 atas upaya Pemerintah\nRepublik Indonesia dan UNESCO, kemudian situs\nbersejarah ini masuk dalam daftar Situs Warisan Dunia.</span><br>\u00a0 <span>Borobudur kini masih digunakan sebagai tempat\nziarah keagamaan; tiap tahun umat Buddha\nyang datang dari seluruh Indonesia dan mancanegara berkumpul di Borobudur untuk\nmemperingati Trisuci Waisak. Dalam dunia\npariwisata, Borobudur adalah obyek wisata tunggal di Indonesia yang paling\nbanyak dikunjungi wisatawan.</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majem-670",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat Majemuk Setara adalah kalimat majemuk yang terdiri\natas beberapa kalimat yang setara/sederajat kedudukannya.<br>contoh :\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan\nSirob pergi ke sekolah.<br><br>Kalimat Majemuk Bertingkat\u00a0adalah kalimat yang terjadi dari beberapa kalimat tunggal yang kedudukannya\ntidak setara/sederajat.<br>contoh :\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan\nmendapatkan laptop baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}